知唔知點解高鐵起係廣州南唔係廣州？

香港同廣州算係最後兩座講廣府話而又有返咁上下經濟影響力嘅城市

而家都叫有個深圳係到隔住香港同其他廣府話區域

如果廣州直接connect去香港，容乜易畀你廣府話勢力大增

起商業寫字樓就派隊軍隊去收地
起個車站會無地？

一方面就話大灣區，但同時又不斷打壓廣州

大陸高鐵站全部設在郊區

就咁google search到段咁既野

本报广州12月10日电 邵宏军、特约记者杨亚斌报道：今天18时05分，39名新兵从广州乘坐G1076次高速列车经过3个半小时，准点抵达武汉南站。

今冬新兵铁路输送工作开始后，广铁军代处利用武广高铁输送新兵，他们认真拟制计划上报军区和铁路部门，在广州南站开设快速通道，确保高铁输送新兵安全圆满。

明明係地理問題屈唔到入去，講咁多廢話

你呢個垃圾問題就好似話香港高鐵站點解起係西九而唔係紅磡一樣咁無聊

係香港用高鐵幫廣州南發展

really?